%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Szenarien und Validierung
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Szenarien und Validierung}
\subsubsection{Allgemein}
%% Grund für Validierung


\subsubsection{Simulation des Rotorverhaltens im luftleeren Raum}
%% Annahmen
Es wird angenommen, dass sich der Rotor im luftleeren Raum befindet. Für die Dichte gilt somit~$\rho = 0$. Gemäß dem Gesetz von Bernoulli beträgt die Auftriebskraft und Widerstandskraft null. Die einzige wirkende Kraft ist demnach die Gravitationskraft~(\ref{eq:gravitation}). Sollte der Rotor keine oder sehr kleine Rotorblätter~$n = 0$ bzw.~$S \rightarrow 0$ besitzen, sollte das gleiche Verhalten im luftgefüllten Raum aufweisen, wie mit Rotorblättern im luftleeren Raum. \\

%% Erwartetes Verhalten
Die Gravitationskraft beschleunigt den Rotor nach unten. Die vertikale Beschleunigung~$\ddot{z}$ sollte demnach der Gravitationsbeschleunigung~$g$ entsprechen. Für die vertikale Geschwindigkeit~$\dot{z}$ wird erwartet, dass~$\dot{z}(t) = g \cdot t$ gilt. Befindet sich der Rotor zu Beginn der Simulation in Ruhe, lässt sich für die Höhe gemäß dem Zeit-Ort-Gesetz erwarten: $z(t) = z_\mathrm{0} - \frac{1}{2} \cdot g \cdot t^2$. \\

%% Simuliertes Verhalten
Abbildung~\ref{ValidierungLuftleererRaum} zeigt das mittels \ac{RK4} simulierte Verhalten des Rotors im luftleeren Raum. Es wurden sowohl das Referenzmodell, das Basismodell und das neuronale Netz verwendet.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{Graphiken/SimulationNoWings.png}
\caption{Simulation des Rotorverhaltens im luftleeren Raum.}
\label{ValidierungLuftleererRaum}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{Graphiken/SimulationNoWings.png}
\caption{Simulation des Verhaltens eines blätterlosen Rotors im luftgefüllten Raum.}
\label{ValidierungLuftleererRaum}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/SimulationSmallWingArea.png}
\caption{Simulation des Verhaltens eines Rotors mit sehr kleinen Rotorblättern.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}

\begin{itemize}
    \item Auswertung / Vergleich / Beschreibung der Abbildung
    \item Basismodell: Abweichung von Erwartung
    \item Referenzmodell: Abweichung von Erwartung
    \item Neuronales Netz:  Abweichung von Erwartung
\end{itemize}

\clearpage






\subsubsection{Simulation des Rotorverhaltens bei großem Einstellwinkel.}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/}
\caption{Simulation des Rotorverhaltens bei großem Einstellwinkel~$\beta$.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}


\subsubsection{Simulation des Rotorverhaltens bei sehr kleinem Widerstandsbeiwert.}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/}
\caption{Simulation des Rotorverhaltens bei sehr kleinem Widerstandsbeiwert~$C_\mathrm{D0}$.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}


\subsubsection{Simulation des Rotorverhaltens bei kleinem Einstellwinkel}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/}
\caption{Simulation des Rotorverhaltens bei kleinem Einstellwinkel~$\beta$.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Auswertung des Basismodells
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Auswertung des Basismodells}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/SimpleModelHeatMap.png}
\caption{\ac{MSE} der Basismodell-\ac{ODE} für verschiedene Eingangs- und Zustandskombinationen.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/SimpleModelLearningCurve.png}
\caption{TODO TODO TODO TODO TODO.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Auswertung des Neuronales Netzes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Auswertung des Neuronales Netzes}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/NeuralNetworkHeatMap.png}
\caption{\ac{MSE} der Vorhersage des Neuronalen Netzes für verschiedene Eingangs- und Zustandskombinationen.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/NeuralNetworkLearningCurve.png}
\caption{TODO TODO TODO TODO TODO.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.75\columnwidth]{Graphiken/LossLayersNodesActivation.png}
\caption{TODO TODO TODO TODO TODO.}
\label{TODO TODO TODO TODO TODO}
\end{figure}
